---
layout: post
title: 'JIRAを移転しました'
author: OPAP-JP
date: 2020-05-11 00:00:00 +0900
category: news
---

主にプロジェクト参加者向けのお知らせです。

進捗管理システムJIRAを、当団体サーバーからJIRA Cloudに移転しました。  
新URLは以下の通りです。

<https://opap.atlassian.net/>

参加者の皆様はパスワードの再設定の手続きが必要となります。詳細については本ページの「パスワード再設定方法」の欄をご覧ください。



## 移転の理由

* 現状のサーバー・回線では動作が重く不便なため
* 現状は継続的なアップデートの管理が煩雑なため（Cloud版はAtlassian社が管理するため、当団体で管理する必要がないため）

## 新サーバーでの制約事項

* これまでのように統一ID・パスワードでのログインができなくなります。
* カスタマイズ性が低いため今までよりも若干不便になります
* ユーザーIDではなく電子メールアドレスでログインする必要があります
* 同じ電子メールアドレスで複数のアカウントを登録することができない（一部のアカウントを無効化しました）


## パスワード再設定方法

【注意】旧JIRAサーバーに登録されいたメールアドレスを現在使用できない場合や、複数のアカウントで同じ電子メールアドレスを登録されていた場合など、この方法でパスワードを再設定することが出来ないケースがあります。再設定方法についてはTwitterなどでお問い合わせください。

この手順はパソコンを用いた場合の手順です。スマートフォンをご使用の場合は一部の画面が異なる場合があります。


<hr />

### （1）新JIRAにアクセスします

<https://opap.atlassian.net/>


### （2）右上のログインアイコンをクリックします


![手順1](/img/non-free/jira-reset-password-01.png)


### （3）ログイン画面で「ログインできませんか」のリンクをクリックします


![手順2](/img/non-free/jira-reset-password-02.png)



### （4）メールアドレスを入力し「リカバリリンクを送信」をクリックします

ここで入力するメールアドレスは、旧サーバーで使用していたメールアドレスと同じメールアドレスを入力してください。

![手順2](/img/non-free/jira-reset-password-03.png)


### （5）Atlassianから「アトラシアンのパスワードをリセット」というメールが届きます。指示に従ってパスワードを再設定してください。


※「アトラシアン（Atlassian）」とはJIRAの開発元で、JIRA Cloud（新サーバー）の運営会社です。アトラシアン社の認証システムを使用するため、アトラシアン社からメールが届きます。

パスワード再設定の手続きに用いる正当なURLは、「https://id.atlassian.com/ 」から始まるURLです。手続きの際、ブラウザのアドレスバーに表示されたURLを確認してください。上記と異なるURLが表示されている場合は手続きを中断し[お問い合わせ](/contact)ください。

なお、今回の移転に関しては、パスワードの再設定の手続きをOPAP-JPのシステム担当者が行うことはありません。心当たりのないメールでは手続きを行わないようにしてください。

<hr />

以上の手順で、パスワード再設定手続は完了です。新しいパスワードでログインできるようになっているはずです。

もし上手く行かない点があれば[お問い合わせ](/contact)ください。



※本ページに掲載したスクリーンショット画像はCC-BY 4.0ライセンスの対象外です

<style>
.mainContent img {
    max-width: 100%;
}
</style>